+++
banner     = "banners/2017-08-04-tseny-v-chernomorske.jpg"
title      = "Цены в Черноморске. Овощи и фрукты"
author     = "Lana"
date       = "2017-08-04"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Летом я стараюсь как можно больше есть свежих фруктов и овощей, тем более, что цены в Черноморске ниже, чем в Киеве. Хорошо, что рынок в пешей доступности и можно хоть каждый день ходить за свежими фруктами. Но ходить на рынок каждый день мне лень, поэтому я стараюсь хотя бы раз в два дня выбираться.<!--more-->
Обычно по утрам, когда домашние еще спят, а на рынке уже идет бойкая торговля.

<h2 style="text-align: center;">
  Рынки в Черноморске
</h2>

Начну с того, что в Черноморске мы обнаружили три рынка: Дельфин, утренний и вечерний рынок. А еще есть рынок &#8220;Курортный&#8221; &#8211; возле автостанции.

Дельфин к нам ближе всего, но мне не нравится на нем выбор продуктов и их качество. Да и цены выше, чем на утреннем. Зато работает почти целый день.

Утренний рынок в 15 минутах ходьбы по тенистым улочкам. Вот тут уже есть из чего выбрать: овощи, фрукты, мясо, яйца. Где-то там дальше за рынком, как говорят местные, бывает еще и рыбаки по утрам стоят: продают утренний улов, можно креветок и рыбы купить. Но я не добралась до них. Отдельным рядом орехи и сухофрукты.

<h2 style="text-align: center;">
  Цены на овощи и фрукты в июле
</h2>

Из того, что я брала (цены указаны за килограмм):</p>

  * персики: от 20 гривен (домашние и не крупные) до 30 гривен
  * персики инжирные: 60-65 гривен
  * абрикосы: мелкие и домашние — 20 гривен, ананасные — 30 гривен, крупные отборные по 40 гривен
  * малина: 30-35 гривен
  * голубика: 250 гривен
  * черника: 20-30 гривен
  * дыни: 18 гривен
  * черешня: 35-40 гривен
  * кукуруза: 10-12 гривен за початок (на пляже вареная по 20 гривен)
  * картошка: 10-12 гривен
  * огурцы: 8-12 гривен
  * помидоры: 20-25 гривен

На мясо цены как в Киеве. Молочку на рынке не брала, только в маркете.

С августом пришла жара. Днем хорошо, спасает море (22-24 градуса) и морской бриз у берега. Вечерами, когда ни один листочек не шелохнется от ветра &#8211; душно. Но все равно море и лето это прекрасно. Общественным транспортом не пользуемся, все в пешей доступности: пляж, рынок, магазины, парки, библиотека, кафе и рестораны. Местные же частенько пару остановок подъезжают на маршрутках. Нам же пешие прогулки приятны.

<h2 style="text-align: center;">
  Цены на овощи и фрукты в Черноморске в августе
</h2>

На пляже цены на лежаки и зонты не поменялись: на пляже со стационарными соломенными навесами &#8211; 40 грн за лежак, пляж Мартинка &#8211; 50 грн за лежак, комплект из двух лежаков, зонта и столика &#8211; 100 грн.

По жилью писать в этом посте не буду. Будет отдельный пост о ценах на жилье и где лучше искать и снимать квартиру. На фрукты и овощи цены снизились, что не может не радовать.

Сейчас на рынках больше всего персиков, садовой ежевики, дынь и арбузов. Абрикос стало меньше, зато появились яблоки.

По фруктам (цены за килограмм):

&#8211; дыни: маленькие (1-1,5 кг) &#8211; по 5-7 гривен, побольше &#8211; по 10 гривен

&#8211; арбузы: 5 грн (в магазине по 3-4 грн)

&#8211; персики: 15-25 грн (опять же зависит от размера)

&#8211; ежевика садовая: 35-45 грн

&#8211; голубика: 150-160 грн

&#8211; абрикосы: 25-40 грн

&#8211; виноград: 60 грн

Кукуруза подешевела и теперь от 3 до 5 гривен за качан.
